# Nā Kumuhana Ethical

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Mai kākoʻo i kēia ʻoihana ʻole o ka loina"

"ʻAʻole hilinaʻi ʻia kāu ʻoihana. Ke koi nei ʻoe e hoʻokō i ka DMCA akā he nui nā hoʻopiʻi no ka hana ʻole ʻana pēlā."

"Hoʻomaʻamaʻa wale lākou i ka poʻe e nīnau i kā lākou loina."

"Manaʻo wau he kūpono ʻole ka ʻoiaʻiʻo a ʻoi aku ka hūnā ʻia mai ka ʻike lehulehu."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>kaomi iaʻu

## CloudFlare spams poʻe
</summary>


Ke hoʻouna nei ʻo Cloudflare i nā leka uila i nā mea hoʻohana ʻole ʻo Cloudflare.

- E hoʻouna wale i nā leka uila i nā mea kau inoa i koho
- Ke ʻōlelo ka mea hoʻohana "kāohi", a laila hooki i ka hoʻouna ʻana i ka leka uila

He maʻalahi kēlā. Akā ʻaʻole nānā ʻo Cloudflare.
Ua ʻōlelo ʻo Cloudflare me ka hoʻohana ʻana i kā lākou lawelawe i hiki ke hoʻokū i nā spammers āpau a i ʻole nā ​​mea hōʻeha.
Pehea mākou e hōʻoki ai iā Cloudflare me ka ʻole o Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Wehe i ka loiloi o ka mea hoʻohana
</summary>


Cloudflare censor loiloi maikaʻi ʻole.
Inā kau ʻoe i ka ʻatikala anti-Cloudflare ma Twitter, loaʻa iā ʻoe kahi manawa e loaʻa ai kahi pane mai ka limahana ʻo Cloudflare me ka ʻōlelo "ʻAʻole, ʻaʻole ia".
Inā kau ʻoe i kahi loiloi maikaʻi ʻole ma kekahi pūnaewele nānā, e hoʻāʻo lākou e censor ia.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Kaʻana i ka ʻike pilikino a ka mea hoʻohana
</summary>


He pilikia pilikia nui kā Cloudflare.
Māhele ʻo Cloudflare i ka ʻikepili pilikino o ka poʻe e hoʻopiʻi e pili ana i nā pūnaewele i hoʻokipa ʻia.
Nīnau lākou iā ʻoe i kekahi manawa e hāʻawi i kāu ID maoli.
Inā ʻaʻole ʻoe makemake e hoʻomāinoino ʻia, hōʻeha ʻia, pepehi ʻia a pepehi ʻia paha, ʻoi aku ka maikaʻi o ka haʻalele iā ʻoe mai nā pūnaewele Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## ʻO ka noi ʻana o nā ʻoihana i nā hāʻawi manawaleʻa
</summary>


Ke noi nei ʻo CloudFlare i nā hāʻawi manawaleʻa.
He mea weliweli loa ia e noi ana kahi hui ʻAmelika no ke aloha ma ka ʻaoʻao o nā ʻoihana loaʻa ʻole nā ​​kumu maikaʻi.
Inā makemake ʻoe i ka pale ʻana i ka poʻe a i ʻole ka hoʻonele ʻana i ka manawa o nā poʻe ʻē aʻe, makemake paha ʻoe e ʻoka i kekahi mau pizza no nā limahana ʻo Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Nā pūnaewele hoʻopau
</summary>


He aha kāu e hana ai inā e iho koke kāu pūnaewele?
Aia kekahi mau hōʻike e holoi nei ʻo Cloudflare i ka hoʻonohonoho a ka mea hoʻohana a kū paha i ka lawelawe me ka ʻole o kahi ʻōlelo aʻoaʻo, me ka leo ʻole.
Paipai mākou iā ʻoe e ʻike i ka mea hāʻawi ʻoi aku ka maikaʻi.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Hoʻokae kūʻē kūʻai lako
</summary>


Hāʻawi ʻo CloudFlare i ka mālama makemake ʻia i ka poʻe e hoʻohana nei iā Firefox ʻoiai e hāʻawi ana i ka mālama hōʻino i nā mea hoʻohana o ka ʻole Tor-Browser ma luna o Tor.
ʻO nā mea hoʻohana Tor o ka poʻe e hōʻole pono ʻole e hoʻokō i ka javascript ʻole manuahi e loaʻa ka mālama ʻino.
ʻO kēia kūpono ʻole ke komo i ka hana ʻino neutrality a me ka hōʻino ʻana i ka mana.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Hema: Pūnaewele Tor, Kākau: Chrome. Wahi IP kūlike.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Hema: Hoʻokauā ka Tor Pūnaewele ʻo Javascript Tor, Hana Kuki
- Kākau: Hana ʻia ʻo Javascript Chrome, ʻAihue Kuki

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (polokalamu kele pūnaewele liʻiliʻi) me ka ʻole Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Pūnaewele*** | ***Loaʻa i ka lapaʻau*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Ua ʻae ʻia ʻo Javascript) | ʻae ʻia e komo |
| Firefox (Ua ʻae ʻia ʻo Javascript) | komo hoʻohaʻahaʻa |
| Chromium (Ua ʻae ʻia ʻo Javascript) | komo hoʻohaʻahaʻa |
| Chromium or Firefox (Ua pio ka polokalamu Javascript) | ua hōʻole ʻia ke komo ʻana |
| Chromium or Firefox (Hewa kīnā ka kuki) | ua hōʻole ʻia ke komo ʻana |
| QuteBrowser | ua hōʻole ʻia ke komo ʻana |
| lynx | ua hōʻole ʻia ke komo ʻana |
| w3m | ua hōʻole ʻia ke komo ʻana |
| wget | ua hōʻole ʻia ke komo ʻana |


No ke aha e hoʻohana ʻole ai i ka pihi leo e hoʻonā i nā pilikia maʻalahi?

ʻAe, aia kahi pihi leo, akā ʻaʻole holo pono ia ma luna o Tor.
E loaʻa ana kēia leka iā ʻoe ke kāomi iā ia:

```
E hoʻāʻo hou ma hope
Ke hoʻouna nei paha kāu kamepiula a i ʻole pūnaewele i nā nīnau automate.
No ka pale ʻana i kā mākou mea hoʻohana, ʻaʻole hiki iā mākou ke hoʻoponopono i kāu noi i kēia manawa.
No nā kikoʻī hou aku e kipa i kā mākou ʻaoʻao kōkua
```

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Kaohi pā koho
</summary>


Kākau inoa nā poʻe koho balota ma ʻAmelika Hui Pū ʻIa e koho balota ma o ka pūnaewele pūnaewele o ka mokuʻāina i ka mokuʻāina o ko lākou noho ʻana.
Ke komo nei nā keʻena kākau ʻōlelo mokuʻāina Republican i kāohi ʻia e ka poʻe koho balota ma o ka hoʻolaha ʻana i ka pūnaewele o ka mea kākau ʻōlelo mokuʻāina ma o Cloudflare.
ʻO ka mālama ʻino a Cloudflare i nā mea hoʻohana Tor, kona kūlana MITM ma ke ʻano he kikowaena honua o ka kiaʻi ʻana, a me kāna kūlana maikaʻi ʻole e hoʻolilo i nā mea koho balota i makemake ʻole e kākau inoa.
Pili ʻiʻo nā Liberals i ka pilikino.
ʻOhi nā palapala hoʻopaʻa inoa i nā ʻike koʻikoʻi e pili ana i ka hilinaʻi ʻana o ka mea koho, ka helu kino pilikino, ka helu palekana kaiapili, a me ka lā hānau
ʻO ka hapa nui o nā mokuʻāina e hana i kahi ʻāpana o kēlā ʻike i loaʻa ākea, akā ʻike ʻo Cloudflare i kēlā ʻike i ka manawa e hoʻopaʻa inoa ai kekahi.

E hoʻomaopopo i ka hoʻopili ʻole ʻana o ka hoʻopaʻa inoa pepa ʻana iā Cloudflare no ka mea e hoʻohana paha ke kākau ʻōlelo o ka limahana ʻikepili i ka pūnaewele Cloudflare e hoʻokomo i ka ʻike.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- He punaewele kaulana ʻo Change.org no ka ʻohiʻohi ʻana i nā balota a hana i ka hana.
“ke hoʻomaka nei ka poʻe i nā wahi a pau, e hoʻākoakoa i nā mea kākoʻo, a e hana pū ana me nā mea hoʻoholo e hoʻokele i nā hopena.”
Minamina, ʻaʻole hiki i ka poʻe he nui ke nānā aku iā Change.org ma muli o kā Cloudflare kānana kānana.
Ke ālai ʻia nei lākou mai ke kau inoa ʻana i ka palapala noi, no laila ke kāpae ʻia nei iā lākou mai kahi hana demokalaka.
ʻO ka hoʻohana ʻana i nā anuu ʻē aʻe cloudflared e like me OpenPetition kōkua i ka hoʻoponopono i ka pilikia.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Hāʻawi ʻo Cloudflare "Athenian Project" i ka pale ʻana i ka pae ʻoihana manuahi i nā pūnaewele koho balota a mokuʻāina a kūloko hoʻi.
ʻLelo lākou "hiki i kā lākou mea koho ke kiʻi i ka ʻike o ke koho balota a me ke kau inoa balota" akā he wahaheʻe kēia no ka mea ʻaʻole hiki i ka poʻe he nui ke mākaʻikaʻi i ka pūnaewele.

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## Hoʻowahāwahā i ka makemake o ka mea hoʻohana
</summary>


Inā koho ʻoe i kekahi mea, manaʻo ʻoe ʻaʻole ʻoe e loaʻa i kahi leka uila e pili ana iā ia.
Mālama ʻo Cloudflare i ka makemake o ka mea hoʻohana a kaʻana like i ka ʻikepili me nā ʻoihana ʻaoʻao ʻekolu me ka ʻae ʻole o ka mea kūʻai.
Inā ʻoe e hoʻohana nei i kā lākou hoʻolālā manuahi, hoʻouna lākou i kekahi manawa i ka leka uila iā ʻoe e noi ana e kūʻai i ka kau inoa o kēlā me kēia mahina.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## E moe ana e pili ana i ka holoi ʻana i ka ʻikepili o ka mea hoʻohana
</summary>


Wahi a kēia blog a ka mea kūʻai ex-cloudflare, ke wahaheʻe nei ʻo Cloudflare e pili ana i ka hemo ʻana i nā waihona.
I kēia mau lā, nui nā ʻoihana e mālama i kāu ʻikepili ma hope o kou pani a wehe ʻana i kāu moʻokāki.
ʻO ka hapa nui o nā ʻoihana maikaʻi e ʻōlelo e pili ana iā ia i kā lākou kulekele pilikino.
Kapua? Aʻole.

```
2019-08-05 Ua hoʻouna mai ʻo CloudFlare iaʻu i ka hōʻoia ua hemo lākou i kaʻu moʻokāki.
2019-10-02 Ua loaʻa iaʻu kahi leka uila mai CloudFlare "no ka mea he mea kūʻai aku wau"
```

ʻAʻole maopopo ʻo Cloudflare e pili ana i ka huaʻōlelo "hemo".
Inā hemo maoli ia, no ke aha i loaʻa ai i kahi ex-mea kūʻai aku i kahi leka uila?
Ua ʻōlelo pū ʻo ia ʻaʻole kā Cloudflare kulekele pilikino e haʻi e pili ana iā ia.

```
ʻAʻole hōʻike kā lākou kulekele pilikino pilikino i ka mālama ʻana i ka ʻikepili no hoʻokahi makahiki.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Pehea ʻoe e hilinaʻi ai iā Cloudflare inā he LIE kā lākou kulekele pilikino?

- [Ua hala ma kahi o hoʻokahi makahiki mai ka wā aʻu i hoʻopau ai i kaʻu moʻokāki Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>kaomi iaʻu

## E mālama i kāu ʻike pilikino
</summary>


ʻO ka holoi ʻana i ka helu Cloudflare he pae paʻakikī.

```
Waiho i kahi likiki kākoʻo me ka hoʻohana ʻana i ka mahele "Waihona",
a noi i ka holoi ʻana i ka waihona i ka kino leka.
ʻAʻole pono ʻoe i nā kāʻei a me nā kāleka hōʻaiʻē i hoʻopili ʻia i kāu moʻokāki ma mua o ke noi ʻana e holoi.
```

E loaʻa iā ʻoe kēia hōʻoia leka uila.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Ua hoʻomaka mākou e hana i kāu noi holoi" akā "E hoʻomau mākou e mālama i kāu ʻike pilikino".

Hiki iā ʻoe ke "hilinaʻi" i kēia?


- Pehea e hoʻopau ai i kāu helu Cloudflare

1. E ʻeʻe i kāu papa kuhikuhi Cloudflare.
2. Holoi i nā ʻāpana āpau (nā kāʻei kapu) mai kāu papa kuhikuhi.
3. Kaomi i ka loulou kākoʻo.
4. E hoʻouna i kahi likiki hou. E haʻi iā lākou makemake ʻoe e pani i kāu moʻokāki.
5. E kali i kekahi mau lā.
6. E noi nā limahana ʻo Cloudflare i kāu hōʻoia a me ke kumu o kou hoʻoholo ʻana e haʻalele iā Cloudflare.
7. E hoʻouna hou i kahi pane.
8. E kali i kekahi mau lā.
9. E loaʻa iā ʻoe kahi leka: Ua holoi maikaʻi ʻia mākou i kāu waihona


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## ʻIke ʻē aʻe

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## E ʻoluʻolu e hoʻomau i ka ʻaoʻao aʻe:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](hw.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
